冰島門將勇救美斯12碼：我做足功課

美斯宴客 冰島1：1逼和阿根廷

荷杜臣於下半場救出美斯主射的12碼，為冰島守住重要1分。他賽後直認這是夢想成真，而成功則全靠自己準備充足：「作為一個門將，能為冰島於世界盃首戰上陣並要面對美斯主射的12碼，真是一件不得了的大事。能撲出美斯的12碼簡直是夢想成真，更特別是這為球隊搶得了1分。我早知道有機會面對這種情況（面對美斯主射12碼），我已做足功課。我看過很多美斯主射12碼的影片，也有重看自己撲救12碼的動作。我嘗試代入對手的角色，想他們面對我會如何應付。我當時就深信自己撲救的方向是正確的。」

好撚佩服

勁人

有料

琴晚最佳導演

個龍心諗好在美欺射咋 阿古獸射就仆街

冰島個龍好勁

Respect

真係完全捉晒路

係好撚食腦既龍, 佢係超冷靜

唔好做導演啦, 做全職龍

睇美斯啲片係咪
屌 條友咁撚廢唔撚洗練啦

屌 救到佢講咩都得架啦

人地兩年前咪全職咗囉

30萬人口出左個擋撚到球王嘅part time 龍

part time龍都屌打你

冰島個龍係職業球員
不過都係早四五年先上位，之前一直都係踢國內渣個啲
30幾歲先成名

有心唔怕遲

今年34，大器晚成

佢岩岩拍左段片講冰島

佢近幾年先踢全職？

出左名做咩都得

我早知道有機會面對這種情況

笑撚到 gap gap 聲

靚抽

現年34歲的荷杜臣，曾經是以投身娛樂事業為生，2012年曾為冰島歌手Greta Salome & Jonsi，拍攝歌曲《Never Forget》的MV，還接了不少商業廣告充當導演。然而他一直未有放棄成為守門員的夢想，雖然自2002年起一度在國內低組別球會效力，直至2011年才首獲國家隊垂青，荷杜臣在2016年歐國盃後曾言：「過去有9年我主要職業是電影導演，我無法像其他職業足球員一樣，我之前大部份的收入都是源自導演工作。」

幸好由於荷杜臣把關能力出色，2015年終獲國外球會荷甲奈梅亨睇中，轉戰荷蘭而放下導演工作；然而今年34歲的他，有傳會在世盃後就掛靴，然後回歸電影圈，前公司SagaFilm更承諾，假若荷杜臣有日宣佈退役，將會重聘荷杜臣回來工作。今屆世盃開賽前夕，多才多藝的荷杜臣更接受了冰島可口可樂公司，邀請他執導世界盃廣告；廣告中以冰島人民為主角，突顯冰島國民的團結，將會全力支持國家隊爭取佳績。未知荷杜臣拍攝的廣告，又有否觸動你的心靈，想更加了解冰島這個國度呢？

勁到
撚到美欺一棟都無

睇得通透

係雪地踢波果下型到

13 14年先有外國甲組球隊請咗轉全職

哦，咁係架喇。鬼叫佢救到咩。

型撚到
第時轉番做導演同人講自己係國家隊龍門
守和阿根廷，擋出美斯十二碼
真係型到呢

後面有球斬入去
溜哂嗰球彈地波先救得靚

沉晚佢既表現真係好好

到搵演員拍自己隊波既晉級歷程都正啦 我一定睇

阿古路射十二碼唔好得過小花幾多

又唔只呢球, 反應真係快到爆

幾好睇
0對白

嘩屌
勁撚到...

好睇個龍

佢好似郁先過個波

明明支持阿根廷
見到果球 個心真係離一離

撲到就緊係咁講

馬後炮
叻喇臣仔

咁人地又真係撲到

冰島勵志到爆

開始吹奏冰島
唔係小花射得差 係冰島龍門勁

做晒功課去迫害上帝
賤狗冰島

佢未射我都估到佢射中間

果球先難救，全世界漏曬最後一刻un

真係好撚型 又團結

好靚

機會係留比有準備既人 呢句野好正確

PTGK好波

救到就講乜都得啦

痴撚線

美欺好撚廢

個波冇力又冇角度
捉啱路一訓就有啦

睇下尋日基沙文個球
攞到柱邊又掛哂網
捉平路都冇救唔撚到啦

拍個廣告都有陣冰島熱血味 啪啪啪

全職球員死屎

然而他一直未有放棄成為守門員的夢想

我諗起少林足球：
豬肉佬:「我豬肉佬，何嘗不想成為偉大的舞蹈家？」

兩樣嘢根本冇衝突 朗狗係都要人focus晒喺小花垃圾嗰面唔可以恥笑小花同時讚冰島踢得好

香港人恨唔到

香港好快滅亡

我地個英雄輝，牙輝呢?

越踢越沉

我系冰島人

覺得琴日有球救得仲靚過12碼

個球個個都漏曬, 冇人掂到個波, 好彩個冰島龍門專心見到先撲得出

冰島真係好正

講中文講得咁好

做晒功課，抵佢做到
好在唔係其他人射咋

係，呢球救得好好，岩岩好手指刷到先出界，佢判斷能力幾好

其實佢係冇球隊，每人叫隊友去佢屋企附近訓練2小時，最近先跟返國家隊操，即街場阿叔

佢哋令我好妒忌
冰島加油

勁過廢龍迪基亞

稻荷神

好多神

救到唔講，唔通救唔到先講咩

堅勁

Missi accuracy 33%

邊似美欺咁 入唔到仲咁多野講

拍部世界盃為題既電影

平時唔睇足球係世界盃先睇
覺得冰島d防守好撚癲

條片好撚正喎

導演好波

1:46 神救

有冇手足知道邊到有冰島件波衫買呀

型到核爆

上面有堆花迷唔抵得

lm

球迷奇遇記
世界上應該冇幾個人可以話世一世二都入唔到自己波

少半秒集中力都不行

Part time龍時薪幾多
聽日踢街場想租返個嚟玩下

連方法演技都用埋

有球左路隻快馬 湯個冷箭入黎

阿古路無掂到 身體就附走去緊遠柱個波

個下反應我以為睇到ddg

彈地波漏晒照救超勁

球王剋星

今屆完埋應該有得踢下大球會
照計有球會會比offer佢

覺唔覺佢好型

冰島唔食牛油

好大對比

尋日仲有班垃圾係度幫迪基亞
兜咩球速快，阻視線

單單鬥志都輸人十條街啦

又話美斯係垃圾既

檔個垃圾射既十二碼都好吹奏？

保方都未退休

就算佢馬後炮，都抵啦，鬼叫佢救到 有哂位上仲唔食住上咩，話佢馬後炮根本多鳩餘

救波之前講又會話佢廢噏，救完先講就講馬後炮

入左都唔計咪比你型下囉

都唔係正常人黎架屌

可能呢樣都做埋

高手在民間

幾時開套戲講自己

qdou

唔好話個龍，我睇到美斯射都慶祝緊唔入

美欺都係學界級數姐

Part keeper都救到美欺12碼

叫利記個龍跟佢學下野啦 成碌柒咁

救依球溜哂彈地波仲難過救十二碼，今場表現好過好多甲級龍

應該已經係國內做左英雄 冇人唔認得

呀媽係女人

點解會Eason 頒獎?

呢個咩場合/ 環節?

好撚型
成條片嗰音樂用返佢地慶祝嗰節拍
聽都已經覺得好熱血

波又勁 做導演又有料到
啲維京人好癲

冰島真係好熱血
全國1/10既人做FANS團

美欺真係踢得差，射得又差

當然冰龍都係神

之前c朗好嬲咁 話他們興奮得像贏了世界盃一樣
當時呢句說話 係唔係話冰島？

歐腳盃牙

上屆歐國對法國佢都碌柒過...
一急就有d業餘野走出黎

記錯了
當時呢句說話係唔係指冰島？

係

人地業餘既救到球王12碼守和亞軍廷都要話人入左點講都得
好撚心啦

結果提子贏左歐國盃

屌你世界級
睇到好想去冰島

換著迪基亞守龍已經失左3球

因為有小組第3
朗朗計哂數
美丙就擺明係唔夠料贏

全場都冇牛油手 剩係呢樣已經佩服啦

今次好似有66000人
係1/5既人

成個國家一下子冇咗五份一人

去得都係有錢d + 精英
一個恐襲就gg

射得咁差有邊個救唔到

面對上屆亞軍 畀人入左一球麵冇自亂陣腳
仲好快搵到扳平機會

每個冰島人都係維京戰士後裔。見血封喉。我驚果班恐怖分子未成功已被冰島人撕碎

你講得岩。

2016年丙朗射冰島11次唔入 --> 冠軍
2018年美斯射冰島11次唔入 -->

2016年丙朗射冰島11次唔入 --> 分組第三名
2018年美斯射冰島11次唔入 -->

無啦
走唔到線
朗仔當年特登走線
明知冰島會絕殺奧地

圖中有冇冰島一半人口

你以為我會撲左邊，撲左邊係近五百場加入來裝你呢隻老狐狸

唔好咁啦

支水一定好貴

佢勁唔勁得過依家既保方

好嬲型

美斯個球根本就射得差。

呢下身價唔知加幾多錢

成隊都好撚型
一個國家入面 每個人都可以係國家英雄